# Открояване на фокуса (Focus Highlight) #

* Автори: Takuya Nishimoto
* Изтегляне на [стабилна версия][2]
* Изтегляне на [тестова версия][1]

Тази добавка начертава цветен правоъгълник на екрана, позволявайки на
слабовиждащи потребители на NVDA, зрящи преподаватели или разработчици да
проследяват местоположението на навигационния обект на NVDA или обекта на
фокус.

Добавката използва следните цветове:

* Правоъгълник от тънка зелена линия от тирета и точки за указване на
  навигационния обект.
* тънък червен правоъгълник за обозначаване на обекта или контролата на
  фокус.
* Плътен червен правоъгълник за обозначаване на ситуацията, в която обектът
  на фокус и навигационният обект съвпадат.
* Правоъгълник от дебела синя линия от точки (пунктирана) за указване че
  NVDA е в режим на фокус (т.е. въвежданите клавиши се предават директно на
  фокусираната контрола).

За да изключите проследяването на обектите, трябва да премахнете добавката.

## Промени във версия 5.6 ##

* Нови и обновени преводи.
* Отстранена е несъвместимостта с версия alpha-16682 на NVDA.

## Промени във версия 5.5 ##

* Адресира проблема с NVDA 2018.4 и уеб браузърите Firefox и Chrome.

## Промени във версия 5.4 ##

* Нови и обновени преводи.
* Адресира [проблема](https://github.com/nvdajp/focusHighlight/issues/11)
  относно съвместимостта с по-нови версии.

## Промени във версия 5.3 ##

* Нови и обновени преводи.
* Адресира [проблема](https://github.com/nvdajp/focusHighlight/issues/10)
  относно браузъра Chrome и режима на заспиване в приложението.

## Промени във версия 5.2 ##

* Нови и обновени преводи.

## Промени във версия 5.1 ##

* Премахнато е извеждането в протокол на информацията за отстраняване на
  грешки.

## Промени във версия 5.0 ##

* Указателите за навигационния обект и режима на фокус са променени.
* Поддръжка за изход към няколко монитора.
* Вече за изобразяване се използва технологията GDI Plus.

## Промени във версия 4.0 ##

* Правоъгълникът ще бъде скриван, ако NVDA е в спящ режим за текущо
  фокусираното приложение.

## Промени във версия 3.0 ##

* Отстранен е проблем, свързан с разгънати падащи списъци.
* Поправен проблем с диспечера на задачите в Windows.
* Възможност да се показва, че NVDA е в режим на фокус.

## Промени във версия 2.1 ##

* Нови и обновени преводи.

## Промени във версия 2.0 ##

* Помощта за добавката е достъпна от мениджъра на добавките.

## Промени във версия 1.1 ##

* Правоъгълникът, обозначаващ навигационния обект, е променен на зелена
  назъбена линия.
* Поправен проблем с командата 'Презареди добавките'.

## Промени във версия 1.0 ##

* Отстранен е проблем с навигационния обект в Internet Explorer 10 и в Skype
  под Windows 8.
* Първоначално издание


[[!tag dev stable]]

[1]: https://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=fh-dev

[2]: https://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=fh
